---
id: lecture-classes-intro
slug: /lectures/classes
sidebar_position: 1
--- 

# 5. Описание и реализация классов

## План

1. Различия подходов к представлению данных и процедур
2. Использование UML для представления объектов и классов
3. Типы C++
4. Классы и структуры
5. Спецификация класса
6. Специальные члены класса
7. Управление доступом к классу
8. Дружественность
9. Статические члены класса

## Материал

- [Презентация](https://gitlab.com/iu5edu/cpp-course-sem2/textbook/-/blob/main/src/lectures/classes/presentation.pdf)
